{
    "question": "Apa nama lain hukum tidak tertulis?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Convensi, itulah nama lain dari hukum tak tertulis.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>hukum yang tidak dituliskan atau tidak dicantumkan dalam perundang-undangan\u00a0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapakah-pihak-yang-bertanggung-jawab-terhadap-upaya-penegakan-ha-272",
            "question": "SIAPAKAH PIHAK YANG BERTANGGUNG JAWAB TERHADAP UPAYA PENEGAKAN HAM DI INDONESIA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pihak yang bertanggung jawab atas upaya penegakan HAM di Indonesia sering menjadi perdebatan. Terdapat dua pendapat mengenai siapa penanggungjawab upaya penegakan HAM ini antara lain sebagai berikut:<br><br><strong>\u25ba PEMERINTAH/NEGARA</strong>. Pemerintah dianggap sebagai pihak yang paling bertanggungjawab atas upaya pemajuan, penghormatan serta penegakan HAM karena Negara dibentuk pada hakekatnya sebagai wadah bagi kepentingan dan kesejahteraan rakyat. Setiap warga Negara ini mempunyai hak asasi yang wajib untuk dilindungi (termasuk upaya penegakannya) oleh negara.<br><br><strong>\u25ba NEGARA &amp; INDIVIDU.</strong> Pendapat kedua mengenai siapa pihak yang bertanggungjawab atas penegakan HAM di Indonesia menyatakan bahwa upaya penegakan HAM tak hanya dibebankan pad anegara saja tetapu juga bagi individu. Dengan demikian, Negara dan individu bertanggung jawab atas penghormatan, pemajuan dan penegakan HAM di dindonesia. Dasar pemikiran ini adalah bahwa pelanggaran HAM tak sekedar dilakukan Negara atas rakyat tetapi juga bisa rakyat ke rakyat.\u00a0<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>siapa yang bertanggung jawab dalam upaya pemajuan penghormatan dan penegakan ham brainly.co.id/tugas/652199<br>tanggung jawab dalam penegakan ham adalah brainly.co.id/tugas/5038164<br>penegakan ham dapat diawali dari kehidupan kita yang paling kecil yaitu brainly.co.id/tugas/6048664<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X (1 SMA)<br>\u2028Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Hak Asasi Manusia<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Penegakan, Pemajuan, Tugas PPKN</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-pada-baling-baling-sebelum-dan-sesudah-air-mendi-138",
            "question": "Apa yang terjadi pada baling baling sebelum dan sesudah air mendidih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Baling baling akan berputar dan memutar turbin pada generator listrik sehingga akan menghasilkan listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-mengatasi-masalah-kewarganegaraan-249",
            "question": "Upaya mengatasi masalah kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan sensus kependudukan, melakukan survey teradap berbagai permasalahan kewarganegaraan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-pengertian-ancaman-menurut-para-ahli-666",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0pengertian ancaman menurut para ahli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ancaman Menurut Threats Ancaman adalah situasi penting yang tidak menguntungan dalam lingkungan perusahaan. Ancaman merupakan pengganggu utama bagi posisi sekarang atau yang diinginkan perusahaan. Adanya peraturan-peraturan pemerintah yang baru atau yang direvisi dapat merupakan ancaman bagi kesuksesan perusahaan.<br><br>Pengertian dalam Pasal 369 adalah dengan maksud menguntungkan dirinya atau orang lain dengan melanggar hukum, memaksa orang dengan ancaman pencemaran nama baik, dengan lisan atau tulisan atau dengan ancaman akan membuka rahasia, memaksa seseorang supaya memberikan barang, atau supaya memberi utang atau menghapus piutang.<br><br>Pengertian Ancaman Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia 1 sesuatu yg diancamkan menganggap sepi ~ itu; 2 perbuatan (hal dsb) mengancam.<br><br><br>Ancaman adalah setiap usaha dan kegiatan, baik dalam negeri maupun luar negeri yang dinilai membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, dan keselamatan segenap bangsa<br><br>Ancaman adalah bagian dari risiko. Sedangkan risiko adalah buah pikir dari sebuah ancaman.<br><br>Ancaman militer adalah ancaman yang menggunakan kekuatan bersenjata yang terorganisasi yang dinilai mempunyai kemampuan yang membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, dan keselamatan segenap bangsa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-globalisasi-bersifat-multidimensional-802",
            "question": "Apa maksud globalisasi bersifat multidimensional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya globalisasi meliputi banyak dimensi yangmelibatkan agama, suku , ras , teknologi dan lainnya dimana mampu membawa perubahan atau pengaruh pada dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-peranan-pbb-pbb-mengirimkan-pasukan-untuk-misi-perdamaian-627",
            "question": "Dari peranan PBB:    pbb mengirimkan pasukan untuk misi\" perdamaian ke berbagai konflik di dunia,,\r\npasukan yg dimaksud nya adalah???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya pasuka KONGA ( kontingen garuda) yang ditugaskan PBB untuk misi perdamaian di wilayah Libanon<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Duta atau Utusan. Artinya orang orang dalam PBB yang dikirim ke wilayah yang sedang terjadi konflik untuk mendamaikan atau bisa meredam konflik tsb<br><br>Sekian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-arti-penting-daerah-bagi-negara-kesatuan-republik-indone-384",
            "question": "Jelaskan arti penting daerah bagi negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daerah merupakan alat nkri untuk melaksanakan tonggak pemerintahannya tanpa daerah/wilayah pemerintahan tak bisa dilakukan.<br>Terima kasih dan semoga jawabannya benar :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "daerah itu sangat penting karena jika tidak ada daerah tidak akan ada nkri karena nkri adalah kumpulan dari banyak daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sikap-yang-perlu-kita-dukung-dalam-pelaksanaan-politik-luar-n-890",
            "question": "Apa sikap yang perlu kita dukung dalam pelaksanaan politik luar negri bebas aktif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikut berpartisipasi dalam mendukung politik luar negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ikut berpatisipasi dlm politik luar negeri dan tidak memihak blok manapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-menjadi-dasar-penyusunan-konstitusi-n-575",
            "question": "Jelaskan faktor-faktor yang menjadi dasar penyusunan konstitusi negara ...?    jawabannya yang panjang yaa .... tolongg :D THANK'S",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Konstitusi harus <br>\nmendapatkan kesepakatan <br>\nrakyat krn kostitusi berguna <br>\nutk membina negara dan <br>\npemerintahan yg akan <br>\nmengatur mereka. 2. Konstitusi harus <br>\nmengandung suatu piagam <br>\nHak Asasi Manusia. <br>\n3. Konstitusi harus <br>\nmengandung ideologi bangsa. <br>\n4. Konstitusi hrs mengandung cita2 dan tujuan negara yg <br>\nhendak diwujudkan <br>\n5. Mengandung pembagian <br>\nkekuasaan sekaligus <br>\npengawasan thd kekuasaan <br>\npolitik. 6. Konstitusi biasanya berisi <br>\nttg hubungan antar lembaga <br>\nnegara dan hub.negara dg <br>\nwarga negara.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dasar-hukum-bela-negara-103",
            "question": "Tuliskan dasar hukum bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.UUD 1945 Pasal 27 Ayat (3) :\u201d Bahwa tiap warga Negara behak dan wajib ikut serta dalam upaya bela Negara\u201d.<br><span><br>2.UUD\u00a0\u00a01945 Pasal 30 Ayat (1) dan (2) :\u201dBahwa tiap warga Negara berhak dan wajib ikut serta dalam usaha Pertahanan dan Keamanan Negara, dan Usaha Pertahanan dan Keamanan Negara dilaksanakan melalui Sistem Pertahanan dan Keamanan Rakyat Semesta oleh TNI dan Kepolisian sebagai Komponen Utama, Rakyat sebagai Komponen Pendukung\u201d.</span><br><br>3.UU No. 39 Tahun 1999 Tentang Hak Asasi Manusia Pasal 6B :\u201d Setiap Warga Negara wajib ikut serta dalam upaya pembelaan Negara, sesuai dengan ketentuan yang berlaku\u201d.<br><br>4.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (1) :\u201d Setiap Warga Negara Berhak dan wajib ikut serta dalam upaya Bela Negara ysng diwujudkan dalam Penyelenggaraan Pertahanan Negara\u201d.<br><br>5.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (2) :\u201d Keikutsertaan warga Negara dalam upaya bela Negara dimaksud ayat (1) <br>diselenggarakan melalui :<br><span>-<span>\u00a0</span>Pendidikan Kewarganegaraan</span><span>-Pelatihan dasar kemiliteran</span><span>-<span>\u00a0</span>Pengabdian sebagai prajurit TNI secara sukarela atau wajib dan</span><span>-Pengabdian sesuai dengan profesi.</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 27 ayat 3 UUD 1945 = setiap warga negara berhak ikut serta dalam upaya pembelaan negara.**<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}